[
    {
        "id": 1,
        "questionText": "Häzirki zaman klasifikasiýasynda organizmler näçe köke bölünýär?",
        "options": [
            "2",
            "3",
            "5",
            "7"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 2,
        "questionText": "Hüjre gapjagy nädip düzülýär?",
        "options": [
            "Lipidler we beloklar",
            "Nuklein turşulary",
            "Uglewodlar",
            "Mineral duzlar"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 3,
        "questionText": "Mitohondriýanyň esasy funksiýasy näme?",
        "options": [
            "Fotosintez",
            "Energiýa öndürmek",
            "Belok sintezi",
            "Hüjre bölünmegi"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 4,
        "questionText": "DNA-nyň modeli nähili atlandyrylýar?",
        "options": [
            "Ýeke-tire zynjyrly",
            "Goşa burç",
            "Üç burç",
            "Dört burç"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 5,
        "questionText": "Mendel kanunlary näçe sanydyr?",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 6,
        "questionText": "Ekologiýanyň öwrenýän esasy adygy näme?",
        "options": [
            "Organizmiň içki gurluşy",
            "Organizmiň daşky gurluşy",
            "Organizmleriň bir-biri bilen we daşky gurşaw bilen gatnaşyklary",
            "Hüjre bölünmesi"
        ],
        "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
        "id": 7,
        "questionText": "Fotosintez prosesi nirede ýüz berýär?",
        "options": [
            "Mitohondriýada",
            "Hloroplastlarda",
            "Ýadroda",
            "Ribosomada"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 8,
        "questionText": "Ösümlikleriň eser elementleri haýsylar?",
        "options": [
            "Demir, magniý, sink",
            "Karbon, wodorod, kislorod",
            "Azot, fosfor, kaliý",
            "Kalsiý, natriý, hlor"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
        "id": 9,
        "questionText": "Immunitetiň görnüşleri näçe sanydyr?",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
        ],
        "correctAnswerIndex": 1
    },
    {
        "id": 10,
        "questionText": "Biogen elementler nämeden ybaratdyr?",
        "options": [
            "Karbon, azot, kislorod",
            "Demir, magniý, mis",
            "Fosfor, kaliý, kükürt",
            "Kalsiý, natriý, hlor"
        ],
        "correctAnswerIndex": 0
    }
]